{
    "question": "Sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa Indonesia adalah sebagai tonggak akhir perjuangan dalam meraih kemerdekaan Indonesia untuk berdiri sebagai suatu negara yang dikenal dengan Negara Kesatuan Republik Indonesia. Proklamasi juga dimaknai sebagai pernyataan resmi bahwa Indonesia telah berdiri sebagai suatu negara melalui dokumen teks proklamasi itu sendiri. Dan sejak proklamasi dinyatakan, Indonesia akan bergerak dengan pemerintahan yang dijalankan sendiri dan dapat terlibat dalam hubungan internasional sebagai suatu negara.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Proklamasi kemederkaan Indonesia yang dilaksanakan pada 17 Agustus 1945 merupakan salah satu peristiwa bersejarah bagi Indonesia. Proklamasi juga diibaratkan sebagai garis finis perjuangan bangsa Indonesia secara fisik maupun diplomatis dalam melawan penjajahan namun bukan berarti Indonesia setelah proklamasi berhenti berjuang karena masalah tetap akan ada di dalam proses menggerakkan roda pemerintahan suatu negara sehingga memerlukan upaya menjaga agar proklamasi kemerdekaan yang sudah dibacakan tidak sia-sia. </p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1. Isi Teks Proklamas</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10750181</p><p>2. Contoh penerapan makna proklamasi kemerdekaan dalam kehidupan sehari-hari</p><p>https://brainly.co.id/tugas/16830884</p><p></p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Mata Pelajaran : IPS</p><p>Materi : Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</p><p>Kelas : 9 SMP</p><p>Kode Kategorisasi : 9 . 10 . 3 </p><p></p><p>Kata Kunci : proklamasi kemerdekaan, bangsa Indonesia</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sebutkan-contoh-potensi-diri-yang-dapat-dikembangkan-unt-246",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0 SEBUTKAN CONTOH POTENSI DIRI YANG DAPAT DIKEMBANGKAN UNTUK BERPRESTASI ? 2.\u00a0 BERIKAN CONTOH SIKAP YANG HARUS DIMILKI WARGA NEGARA INDONESIA DALAM MENGHADAPI DAMPAK GLOBALISASI ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,trus semangat potensi jangan mudah menyerah dan tetap optimis<br>2,menyaring,memilih kegiatan positif dan mengambil hal-hal positinya aja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0kejujuran, ketegasan, kesucian, keimanan, kesetiaan, kerapian, kematangan, kedewasaan, kecerdikan, kebijakan, kecerdasan, kebenaran, keramahtamahan.<br>2.\u00a0</span><span>Sikap yang tepat dan bijaksana adalah kita ikut ambil bagian dan bermain peran di dalamnya. Dengan demikian kita bisa memberikan sumbangsih pemikiran kita maupun arahan kepada generasi muda agar tetap selektif terhadap pengaruh globalisasi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-tni-dan-polri-573",
            "question": "Apa tugas TNI dan POLRI ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tugas TNI yaitu : </p><ul><li>Menegakkan kedaulatan</li><li>Mempertahankan keutuhan wilayah</li><li>Melindungi bangsa dari ancaman </li></ul><p></p><p>Tugas Polri yaitu : </p><ul><li>Bertindak dalam penyelesaian pelanggaran hukum</li><li>Mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum </li></ul><p></p><p>____________________________________</p><h2>Pendahuluan </h2><p>Tentara Nasional Indonesia atau TNI dan Polisi Republik Indonesia atau Polri merupakan suatu kesatuan yang keduanya bertujuan untuk menjaga keamanan dan ketertiban dalam negara.  Namun TNI mencakup wilayah yang lebih luas yaitu menjaga dari berbagai ancaman sedangkan Polri mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum dalam masyarakat. </p><p></p><h2>Pembahasan </h2><p>Tugas TNI yaitu : </p><ul><li>Menegakkan kedaulatan Negara. Seperti yang kita tahu wilayah perbatasan Indonesia rawan akan pencurian dsb, sehingga perlu diawasi agar tidak terjadi hal yang tidak diinginkan.</li><li>Mempertahankan keutuhan wilayah negara yang berdasarkan pancasila dan Undang-Undang Dasar 1945 dengan cara menjaga baik dari darat, laut, maupun udara.</li><li>Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia dari segala ancaman atau gangguan baik dari dalam maupun luar negeri yang dapat membahayakan keutuhan bangsa.</li></ul><p></p><p>Tugas Polri yaitu : </p><ul><li>Melaksanakan aturan dari pihak yang berkuasa pada saat terjadi peristiwa pelanggaran hukum dalam masyarakat sesuai dengan undang undang yang berlaku. </li><li>Menjaga serta mengawasi agar tidak terjadi pelanggaran hukum dengan cara menginformasikan aturan yang berlaku dan sanksi apabila melanggar kepada masyarakat agar tidak terjadi pelanggaran serupa.</li></ul><p></p><p>Sedangkan menurut UU No. 2 tahun 2002 pasal 13 menjelaskan bahwa polri memiliki tugas antara lain : </p><ul><li>Memelihara kamtibmas</li><li>Menegakkan hukum yang berlaku</li><li>Memberikan pengayoman, perlindungan, serta pelayanan bagi masyarakat</li></ul><p></p><p>_____________________________________</p><h3>Pelajari lebih lanjut : </h3><ol><li>Pengertian pertahanan negara https://brainly.co.id/tugas/1623533</li><li>Contoh konflik pertahanan dan keamanan https://brainly.co.id/tugas/26379865</li></ol><p></p><h2>Detil Jawaban </h2><p><strong>Mapel</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>Kelas</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>10 SMA</p><p><strong>Materi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Sistem Hukum dan Peradilan Nasional</p><p><strong>Kata</strong><strong> </strong><strong>Kunci</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Tugas TNI dan Polri</p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>Soal</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8 </p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>Kategorisasi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>10.8</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>O</strong><strong>p</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>C</strong><strong>o</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>o</strong><strong>n</strong></p><p><strong>#</strong><strong>T</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>P</strong><strong>r</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-bentuk-pelaksanaan-politik-luar-negeri-bebas-akt-321",
            "question": "Berikan 3 contoh bentuk pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif dengan menggunakan diplomasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masuk dalam anggota PBB, terlibat secara aktif dalam gerakan non blok, mengirimi pasukan perdamaian dibawah naungan PBB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-sikap-kita-seharusnya-terhadap-peraturan-perundang-u-229",
            "question": "1. bagaimana sikap kita seharusnya terhadap peraturan perundang-undangan?    2. apa saja bentuk partisipasi masyarakat terhadap peraturan perundang-undangan?\r\n3. bagaimana cara mengungkapkan aspirasi tentang perundang-undangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban :<br><br>1. Mentaati dan mematuhi peraturan perundang-undangan yang ada<br>2. Mematuhi Peraturan perundang-undangan yg berlaku<br>3. Dengan Melaksanakan peraturan perundang-undangan ddn sebaik-baiknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-antara-pemuda-dan-irsoekarno-terjadi-ketegangan-968",
            "question": "Jelaskan mengapa antara pemuda dan Ir.Soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda. para pemuda ingin secepatnya proklamasi dilakukan karena khawatir akan ada negara asing yang datang ke Indonesia dan ingin merebut kekuasaan kembal. sementara golongan tua tidak ingin terburu2 karena ini merupakan masalah yang penuh dengan pertimbangan sehubungan dengan kemerdekaan Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-pengaruh-globalisasi-dalam-sistem-penyelenggaraan-pemerin-440",
            "question": "Uraikan pengaruh globalisasi dalam sistem penyelenggaraan pemerintahan indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pengaruhnya : sekarang lebih banyak orang menggunakan sistem pemerintahab secara online dan cepat maka itu juga berpengaruh pd sikap dan perubahannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pemprov dki mengupload video rapat ke youtube utk fungsi control dan balance dari masyarakat luas.\n\npara pimpinan daerah mengontrol kegiatan anak buahnya melalui facebook dan twitter\n\npreaiden beserta mentri promosi dan pencitraan melalui twitter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-penerapan-pelaksanaan-demokrasi-552",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan penerapan pelaksanaan demokrasi langsung adalah pemilihan......    a. kepala desa\r\nb. kepala daerah\r\nc. presiden dan wakil presiden\r\nd. ketua pengadilan negeri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya d.ketua mengadilan negeri",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. ketua pengadilan negeri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-daerah-tempat-tinggal-dalam-memprtahankan-nkri-618",
            "question": "Peran daerah tempat tinggal dalam memprtahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suatu daerah memilki kewajiban untuk mempertahankan daerah nya demi kaamanan nkri dalam suatu pasal uud di katakan bahwa setiap warga negar memilki kewajiban untuk melindungi nkri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-upaya-kita-untuk-memaksimalkan-dampak-positif-globalisasi-993",
            "question": "1. apa upaya kita untuk memaksimalkan dampak positif globalisasi trhadap indonesia?    2. apa keuntungan\u00a0orang yg mau menyaring pengaruh globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berusaha mencegah dampak negatifnya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Pertama-tama dimulai dari diri kita sendiri. Kita harus bisa mengendalikan diri agar tidak tersesat dalam pengaruh negatif dari globalisasi. Segalanya, termasuk niat baik memang ahrus dimulai dari diri sendiri. Dengan begitu, kemungkinan orang-orang di sekitar kita akan menyambut positif sikap kita dan mungkin bahkan menirunya. Setiap orang harus memiliki kesadaran masing-masing. Bila semua orang di Indonesia berpikiran sama seperti di atas maka dengan sendirinya, lama-kelamaan, dampak negatif globalisasi bisa semakin ditekan dan dampak positifnya dapat dimaksimalkan.<br><br>2. Mereka tidak akan tersesat dalam pengaruh negatif globalisasi yang tidak baik bagi dirinya sendiri seperti perilaku yang terlalu konsumtif/ hidup dengan memboroskan uang untuk membeli barang-barang terbaru di pasaran.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-amp-sikap-yg-mewujudkan-adanya-dukungan-positif-869",
            "question": "sebutkan contoh &amp; sikap yg mewujudkan adanya dukungan positif masyarakat terhadap pengaruh globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sikap positif masyarakat terhadap pengaruh globalisasi (?) :<br><span>\n<span>a. </span>Terbuka\nterhadap inovasi dan perubahan.</span><br><span><span>b. </span>Berorientasi\npada masa depan daripada masa lampau.</span>\n<br><span>\n<span>c. </span>Dapat\nmemanfaatkan iptek.</span>\n<br><span>\n<span>d. </span>Menghargai\njenis pekerjaan sesuai dengan prestasi.</span>\n<br><span>\n<span>e. </span>Menggunakan\npotensi lingkungan secara tepat untuk pembangunan berkelanjutan.</span>\n<br><span>\n<span>f. </span><span>Menghargai\ndan menghormati hak-hak asasi manusia.</span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}